# Разновидности багов #


Баг - это ошибка в коде, из-за которой возникает сбой программы; программа выдает некорректный результат.

## Существуют разновидности багов: ##  
**Функциональный** - дефект, при котором некорректно работают функции программного обеспечения. Действия пользователя не совпадают с результатом работы программы.
 - не работает кнопка
 - пропадает текст или звук
 - не получается опубликовать комментарий на сайте 
 

**Визуальный** - дефект, в результате которого деформируется интерфейс приложения или нарушены графические изображения. Эти баги пользователь видит и расценивает, как ошибки.
 - опечатка в тексте
 - смещение верстки текста
 - обрезано поле кнопки

 **Логический** - дефект, при котором нарушается логика работы приложения или сайта
 - разрешено установить несуществующую дату рождения; или "30 февраля"
 - нарушена очередность заполнения полей ФИО (Фамилия Отчество Имя)
 - некорректный переход (Пользователь нажимает "Профиль", а переходит в "Корзину")

**Баг производительности** - дефект, который делает работу приложения очень энергозатратной, быстро тратится ресурс батареи или памяти; или слишком долгая загрузка страниц (задержка работы).
- быстро разряжается смартфон во время сессии в мобильной игре, по сравнению с другими играми
- длительное время происходит переход между опциями в мобильной игре

 **Баг удобства** - дефект, при котором пользователю неудобно пользоваться приложением или сайтом: 
 - слишком мелкий текст
 - близко расположенные друг к другу кнопки
 - при просмотре каталога товаров пользователя постоянно отбрасывает в начало

 **Баг нагрузки** - дефекты, при которых ПО не справляется с большим количеством входящей информации
 - зависает приложение "мобильного портала ГосУсл", во время большого наплыва пользователей
 - зависает соц.сеть во время прямого эфира с большим количеством пользователей

 **Баг безопасности** - дефект, связанный с уязвимостью программы, которая может допустить утечку данных или позволить совершать небезопасные действия
 - доступ третьим лицам
 - ошибка в совместимости ОС и антивируса

 **Баг в контенте** -  любые ошибки в содержании на странице, или в документе
  - не работает ссылка, не кликабельна
  - пустые поля там, где должен быть текст или сообщение

  **Баг перевода** - дефект, возникающий при попытке перевода языка страницы
   - при переводе языка страницы некоторые слова/предложения меняют смысл
   - неправильно отображаются символы при переводе страницы на другой язык